哈佛報告稱印軍比共軍有“傳統優勢”

印度如今是否具備與中國正面交鋒的能力，一旦交手還會遭受1962年那樣的挫折嗎？

印度媒體近日援引美國的一項研究論文聲稱，印度擁有的“傳統優勢”將使得2020年與1962年的結果截然不同....。。

常規力量

在常規力量方面，該研究評估認為，印度在中國邊境地區附近可用的軍事打擊力量約為225000人，而解放軍西部戰區司令部、西藏軍區和新疆軍區則估計有20到23萬的地面部隊。但該研究文件隨後聲稱，解放軍兵力的數字具有誤導性，即使與印度發生戰爭，這些部隊中也有很大一部分將無法使用，因為這些部隊要麽被用於“(防範)俄羅斯任務”，要麽用於“打擊新疆和西藏的叛亂”。

研究論文的作者觀察到，大部分中國軍隊部署在距離印度邊境較遠的位置，“與大多數部署在前沿、執行單一的‘防禦中國任務’的印度軍隊形成鮮明對比。”

空中能力

在空中能力方面，該研究認為，解放軍空軍戰鬥機在邊境地區的數量上與印度空軍相比也存在差距。

研究聲稱，解放軍西部戰區司令部控制著該地區的所有戰區打擊飛機，其中一部分也必須被用於執行“以俄羅斯為中心的任務”。

解放軍西部戰區司令部共保有大約101架第四代戰鬥機，“其中部分需要提防俄羅斯”，而印度僅應對中國的戰鬥機就有大約112架。

解放軍可能會被迫更多地依賴其後方空軍基地，但這將“加劇其有限的燃料和有效載荷問題”。此外，研究還聲稱，大多數解放軍空軍飛行員在戰術方向上都過於依賴地面指揮控制。而由於與巴基斯坦的持續衝突，印度戰鬥機飛行員在實際的作戰中比解放軍戰鬥機飛行員更具經驗。

研究還聲稱，盡管中國擁有強大的導彈力量，但它不可能立即彌補解放軍空軍的“劣勢”。如果解放軍空軍只對三座機場發動攻擊，那麽僅攻擊跑道和滑行道，每天就將需要660枚彈道導彈。這意味著在沒有解決掉其他主要目標系統的情況下，中國的1000到1200枚中短程彈道導彈庫存，將在不到兩天的攻擊時間內就全部消耗完畢。

雖然中國可能會在靠近邊界的地方永久部署數量龐大的部隊，但那(部署的過程)將為印度反擊提供時間。

http://www.hkcna.hk/content/2020/0614/832163.shtml

唔信 一定要打過先知

遠交近攻呀 習近平快撚D拎被掟柒印度阿三啦

自古印度兵出名勁秋

扔下石仔 扔下屎咪算數

共軍要飛過喜瑪拉雅山先,飛完仲有幾多油
又無主戰坦克過到去,得裝甲車同直直直
印度就主戰坦克+戰機

打過先知，唔好睇少支那狗，佢地個個吳京咁撚樣

支那軍唔好縮啊
縮就正烏龜

最後咪玩下石頭， 燒下垃圾， 屌下老母

飛完未爆炸當贏啦

講到阿差戰力好好咁
你可以笑支匪軍冇實戰經驗
但阿差軍哥種廢係超乎你想像

印度山地師長期喺高原缺氧嘅環境作戰唔好話人就算四驅車都要加強氧氣供應先點得著

唔係講笑如果唔係喺高原地方訓練同成長正常士兵上到去一定大打折扣

快啲打，兩邊死撚曬最好

nmsl

“其中部分需要提防俄羅斯”

支那得咁少中程導彈

而家到印度佬縮

大家都未必估到解放軍真係夠膽郁手

照計部署西藏既，唔會用來防俄國

俄羅斯：你地唔打 我點執死雞呀

唔好吹奏印度軍啦
印度都係打腫塊面充肥佬
佢自己軍防工業跟本無樣掂
國產由步槍坦克到戰機全部都係垃圾黎
連國產步槍都可以戇鳩到搵山寨家俱廠代工槍托
後勤生產差撚到仆街